【走資急增】港匯加速走弱 外電：富豪及企業正將投資移出香港

外界對修定《逃犯條例》引起示威活動的關注度持續上升，《華爾街日報》引述分析師指，港元匯價自七月初以來開始走弱，部分原因是因為資金外流。

報道指，雖然港元拆息保持高於美元拆息，應有利港元上升，不過每港元兌美元在7月初自7.785跌至今日的7.844，瑞穗銀行首席亞洲外匯策略師張建泰認為，儘管港美各有自己的匯率，但仍是令人擔憂是資本外流迹象，而股市下跌可能表明一些人正在向國外轉移資金。

國際銀行轉賬機構TransferWise表示，隨着抗議活動增加，流出香港資金量同樣上升。數個月前，進出香港的資金比例相當穩定，不過8月份客戶每1美元流入本港，同時就有2.64美元流出。新加坡諮詢公司Future-Moves首席執行官Devadas Krishnadas表示，富人和大企業在內等客戶正在將個人和投資移出香港，他指不是因為目前的動盪，而是對金融中心的長期擔憂。

報道又引述市場人士透露，他們不是已將港元換成外幣，就是準備轉換。不過數量只是少數，另有十多位專業人士表示沒有轉走資金。

港元匯價現報7.8431。

恒指爆升，理撚得你

push
係咪要拎多D
利申: 不是惡意沽空

我老細一向不問政治， 淨係炒炒炒
佢都驚比人共產而家搞緊offshore account 轉錢走，佢一個人都轉10球走仲有佢班有錢朋友，邊個話無用

823

824

825

有冇人有興趣黎多次全民出糧撳錢唱美金運動+mpf股票撤中資運動？

推

轉左一百六十萬做美金

明天繼續換美元, 再轉去離岸

手持美金就有閪屌既生活 不遠了

唔怪之得侵侵話多錢流入美國

買金，沽港幣，保障自己

新聞已經提示晒大家，c9都識睇，仲唔明真係祝大家好運

we have no stake 所以開唔到離岸戶口...

林太你就好...you have so fucking big stake...所以轉晒d 錢走...又有英國護照...個仔又去德國讀書......

大家要加油轉錢
除左自保, 仲係一種有力既抗爭方法

ibkr 平民走資
monzo + 代運地址開戶 平民英國戶口
睇你做唔做姐
我戶口得返幾千蚊夠洗就算，一有錢就轉走

終於等到呢日

巴打ibkr d 人話唔係離岸wo

轉左美金未係囉

IB hk到底係咪離岸仍然係個謎
你入港紙係入citi hk, 但TT美金就要入citi ny，而你買左美股的話係hold in street name，卻又唔受SIPC保
問題就黎喇，港共要凍結你資產或者結你匯，而IBhk 受SFC監管，如果政府order IBhk做野，到底你既資產係屬於在岸定離岸? 雖然你既資金同現貨身在美國，但你既帳戶卻受香港法例規管，聽落其實似在岸多D

其實要走資都好講門檻，都係揸cash最平安，但係完全冇息收又冇增加，隨時蝕匯價同通漲蝕撚死你

佢地把口講好放心架

唔好理，儲蓄個部份轉做d做美金實冇死

我老母係深藍,話香港畀學生搞衰曬,所以要轉美金

就算唔換晒,
起碼換定一半身家

似係港共班師回朝，不過都救唔到個匯市

都係果句，一間公司要係香港做生意，同可以係佢既平台買賣港股，就一定要受香港監管
但一間美國公司黎香港做香港人生意用意好明顯
就係睇中走資呢條水
但點樣可以安全呢，就交返比個客自己研究點玩啦
我依家由要就係我副身家唔投資香港，唔放係香港

true

他指不是因為目前的動盪，而是對金融中心的長期擔憂。

垃圾支共

Firstrade 啦，用特衰都開到，離岸又有美國政府保障

深藍轉美金,咁愛國點解唔係轉人民幣

點解唔買人仔 大陸股 咁愛國

廢青都搞得亂O既政府, 即係點

用bno 開cs 國際啦
有埋debit 卡比你
走左佬去外國/匿返大英祖國都撳到錢

即係政府型班蛀米蟲咁高人工仲廢過廢青

如果去到玩凍資同強結既
美帝都應該會出手
中港都應該在制裁中
將班客射返晒去ib llc摺埋ibhk都仲得
邊有可能咁送頭畀港共？

係
研究緊cs international

未番屋企拎地址證明

買賣美股手續費貴 Firstrade好似抵玩啲

這就是藍絲的智慧

push

富人和大企業在內等客戶正在將個人和投資移出香港，他指不是因為目前的動盪，而是對金融中心的長期擔憂。

講到明係對中共冇信心

口裡說不
身體和鎂最誠實